+ Aussage F=F($A_1,...,A_j$) heißt aussagenlogische Folgerung/Konklusion aus Prämissen $P_1,...,P_i$
	+ wenn für jede Belegung β mit $ß(P_i)=w$ 
	+ auch $ß(F)=w$
+ Prämissen $P_i$ sind konsistent, wenn
	+ $P_1∧...∧P_i$ keine Kontradiktion
+ Folgerung F ist trivial, wenn F eine Tautologie
+ Konjugat
	+ mit Konjugation verknüpfte Prämissen
+ Für jedes Konjugat (keine Tautologie) gibt es ein äquivalentes K (Formel in KNF)
	+ ==> alle nicht-triviale/äquivalente Folgerungen aus Prämissen sind gleich
	+ aller möglichen nicht-leeren Konjugation der Terme aus K
		+ $2^l-1$ solche Konjugationen
	+ Beispiel: Prämissen in 3-KNF umwandeln
		+ ![](../../../z_images/Pasted%20image%2020220403104726.png)
		+ ![](../../../z_images/Pasted%20image%2020220403104749.png)
			+   Jede Prämisse in DNF umwandeln
			+   diese Formlen sind unsere $K_i$
			+   K ist Konjugat aller $K_i$
				+   äquivalente streichen

 [[Konjunktive und Disjunktive Normalform]]